有無好方法解決工作上小事情記唔上心既問題

例如：臨食飯前話一陣食完飯經過xx順便睇下yy幾錢，但做埋啲野跟手食完飯就完全無左件事

又例如：你出去做緊野時打來話你做完野番公司個時順路拎一拎xx番來
但做完一大輪野就番去完全唔記得要拎xx

有咩有效方法解決呢個問題
困擾左好耐